javascript初學者一問

想問javascript係咪可以整到大部分網站功能。例如可唔可以將成個facebook整出黎？
有冇話有啲language比javascript更全面？

利申唔識

以fb 為例 佢用幾種language 寫出嚟
利申 睇fb某d page睇返嚟

留明

唔得，完

你自己諗下fb data可以點淨係用javascript store就知唔得

javascript 基本上無敵，乜都做到

寫到佛誕，岩岩學，唔好咁大諗頭。

樓主先分清楚乜野係Frontend 乜野係Backend 再上黎問問題

根本樓主條問題，不論frotend/backend 都係yes

睇黎你冇係真正既大公司做過
利申：10年JS經驗

facebook 最初初只係用單純用 php 寫 (即朱克伯格2004年代)
係後期進化 upgrade 先用新 language

新 language 叫 HHVM

因為 php 唔係 static type language, 當個 project scale 大既時候好難 maintain
而且即使有 JIT, ByteCode 都係要處理 dynamic type, 咁會慢好幾倍
(所以 JavaScript, Php, Ruby, Python, 好難快過 Java, C#, Swift
C/C++ 再快D, 係因為 fully control memory layout)

所以 HHVM 都係可以有 static type 既 php
情況同 TypeScript -> JavaScript一樣

基本上新既 language 方向都係 static type, 因為 dynamic type 好處唔多
亦唔會令 program 易寫左

Yeah, 所以而家啲新興JS-based嘅大型網站為咗解決performance問題, 都會傾向用Angular which uses TypeScript (而users少嘅細projects就用番React算, 因其靈活性高同易上手, 又唔太需要顧及performance問題).

dynamic type 最大問題係好難refactor

即係點
咩係好難 refactor

願閒其詳

1. 可以
2. c++ java

Facebook backend已經多咗好多Java c++ Python，甚至佢宜家個spam filter係用Haskell寫，唔好再諗住Facebook剩係用php/hhvm，php/hhvm個宜家主要用途係寫web嗰part，運算嗰part相對減少咗。
(其實睇佢career個page啲請人requirements，已經見到唔係齋php)

react performance好似好過angular，但係比起angular難manage

假膠?

留名學野
最近都係到學緊react，之前有用過下python，同django做過個自用site

講易上手，我覺得Angular1都易過React
起碼佢係HTML／JS／CSS 3樣嘢分返開
係衰在啲奇怪Syntax，要經常睇Document先知點用
未玩過Angular2＋，但我估唔會難過1啩？
初初玩React嗰陣3樣嘢擺埋一齊，真係睇到一嚿嚿，玩耐咗先真係開始上手

Angular1 perfomance就真係麻麻地
越寫越多Binding，而且好容易會Trigger到$scope.$apply，即係類似React嘅render()
而$scope.$apply會直接影響DOM，呢樣先最影響Performance
本身都預載咗好多Services／filters
但係其實可能好多都用唔著
不過呢個亦都係易上手嘅其中一個原因

咁學angular定react好

當然我知好似 Facebook 咁大間公司, 會用到好多唔同 Language, 我只係想講 static type language 既重要性.

係整 HHVM 之前, 其實佢地係有個 project 將 php convert C++ 不過都覺得唔夠, 因為問題根源係係 dynamic type 度

Facebook 唔係單純一個系統，係好多個系統互相合作的。唔同系統可能用唔同language 去做，視乎個隻lang 發唔發揮到個系統最大功能，維護難度/ 個team人的技術等環境因素，唔會用一個lang 做晒所有野

我都係最近先認真睇Angular(之前已經識AngularJS)，中間睇過React。
其實Angular宜家都變埋類似Component based，但係by default有service有module，寫法同React唔同，同埋會比較統一。
同AngularJS一樣仍然分開template directive css，無撈埋，我個人覺得唔錯。
Angular取消咗default 2-way binding，宜家都有辦法做到，但係其實類似React嘅2-way binding，只係唔需要寫function去set properties，預設有html attributes幫你做到2-way binding。唔需要2-way binding嘅時候可以唔落，整體速度提升咗。
正如上面講，宜家行Component based，所以已經取消晒所有Controller。宜家嘅Angular可以想像成以前AngularJS但係全部用ngDirective + service寫一個app咁。

宜家Angular我覺得易咗上手，成個toolchain因為angular-cli而成熟咗，所有嘢個base都係用cli去generate，包括component，services等嘅base都係generate，以前要記/copy & paste個base，都幾煩。
同埋cli原本都可以做埋build (underlying其實係用webpack)。

簡單嚟講咪係microservices，Google行咗好多年

修正返，其實至係需要一個attribute，但係唔同[ ]嚟做class->view，( )嚟做view->class，如果寫[( )]就係2-way
例如
<input [ngModel]="name">
<input (ngModel)="name">
<input [(ngModel)]="name">

初學就學啲js 再學ruby on rails啦
簡單易用

vue.js

想搵工就Angular, 屋企玩就學React, 偷懶就用Vue. 總之, 學L晒佢啦!

你永遠都唔會學得哂

點解偷懶要用vue
明明vue 就好好用

但如果要build 大型apps, 個人認為angular 最好

因為有人怕辛苦/麻煩, 避開重量級嘅Angular/要理九萬幾樣其他嘢嘅React唔學, 投入唔係點駛用腦嘅Vue嘅懷抱......囉!

我寫vue 會用番angular services 果d patterns

咁不如寫返Angular算

angular 冇vue 咁flexible

用JS寫FB Clone當然無問題

另外React Angular Vue比較Performance
其實叫到user level個速度都唔係差好多

RoR一啲都唔簡單
剩係activerecord點tuning sql都玩死唔少新手

其實有冇人覺得JS太多library
學到人都癲

你都short short地既, 有人用槍指住你要學晒架咩? 睇啱邊隻咪用邊隻囉! 仲有, 有咁多library得過你選擇咪好囉, 身在福中不之福!

用邊樣學邊樣先至is good

想問點決定用咩或者學咩language

例如frontend js咁
react, angular, vue呢啲出名嘅js framework應該會做到同一樣嘅嘢
咁我又點決定用咩好呢? (首先假設我3樣嘢都無掂過)

當然我明白project嘅scale同performance要求會係考慮用咩language/framework嘅因素
但通常係睇啲咩然後推斷邊款最fit自己?
有無咩guideline 嚟畀人參考?

自己上網做下Research睇下啲人點講(不過多數英文，睇下英文囉)

anyway，framework咩都好，其實唔係好代表咩，了解啲concept先重要，啲framework通常都係幾個concept，明啲concept就其實咩framework都唔係太難理解，唔好攬死個framework過世

其實。。。
tech用乜野 都係PM話哂事
老細叫你用咩就用咩
邊有得你選

大家點學得咁快
唔通係一理通馬國明?

fb web frontend/backend Hack (PHP)

fb mobile React Native (JS)

ig mobile React Native

YouTube睇tutorial，React/Angular都有唔少可能一個鐘但係都講得唔錯嘅，只要明個概念，睇完基本上已經知點用個framework，同大概點寫會比較好。
都係嗰句，好多都係英文，學好啲英文，聽得明佢地講咩好重要

你真正要學既係TCP/IP打底
Strong Type Language
同埋Algorithm, Design Pattern

而唔係係度聽班傻西係咁吹JS
JS根本連做一隻programming language都唔入流
淨係適合用來做front end 效果